La seconda richiesta prevedeva di analizzare la struttura dell'oggetto data tramite la funzione \emph{str()}, la quale fornisce una serie minima di informazioni sull'oggetto.

\section{Soluzione richiesta 2}
\pagestyle{plain}

Il codice è stato utilizzato in questo modo:
\textbf{str(data)}. Esso ha generato il seguente output: \\
$\\
$ 'data.frame':   4 obs. ~of  ~15 ~variables:$\\
$ SUMLEV           : int  ~40 ~162 ~50 ~157$\\
$ STATE            : int  ~11 ~11 ~11 ~11$\\
$ COUNTY           : int ~ 0 ~0 ~1 ~1$\\
$ PLACE            : int  ~0 ~50000 ~0 ~50000$\\
$ COUSUB           : int  ~0 ~0 ~0 ~0$\\
$ CONCIT           : int  ~0 ~0 ~0 ~0$\\
$ FUNCSTAT         : Factor ~w/ ~3 ~levels ~"A",~"F",~"N": ~1 ~3 ~2 ~3$\\
$ NAME             : Factor ~w/ ~2 ~levels ~"District of Columbia",..: ~1 ~2 ~1 ~2$\\
$ STNAME           : Factor ~w/ ~1 ~level ~"District of Columbia": ~1 ~1 ~1 ~1$\\
$ CENSUS2010POP    : int  ~601723 ~601723 ~601723 ~601723$\\
$ ESTIMATESBASE2010: int  ~601767 ~601767 ~601767 ~601767$\\
$ POPESTIMATE2010  : int  ~605125 ~605125 ~605125 ~605125$\\
$ POPESTIMATE2011  : int  ~619624 ~619624 ~619624 ~619624$\\
$ POPESTIMATE2012  : int  ~633427 ~633427 ~633427 ~633427$\\
$ POPESTIMATE2013  : int  ~646449 ~646449 ~646449 ~646449$\\
$